周小川:中國今年GDP能實現增長6.5%目標

中國人民銀行行長周小川表示，中國今年能實現6.5%左右的經濟增長目標，又指中國對預防和消除系統性金融風險完全有信心，預期未來貨幣政策仍將保持穩健中性。

周小川指出，隨着中國投資和貿易增長的穩定和復甦，消費增長穩定，就業大體上保持平穩，中國今年有望實現6.5%的增長目標。

他又稱，中國完全有信心預防及消除系統性金融風險，因工業企業的盈利已得到顯著改善，銀行業的資本和準備金保持充足，加上企業和金融部門保持廣泛韌性，風險受到很好控制。

另外，周小川表示，下一步，貨幣政策仍將保持穩健中性，將努力在穩定增長，以及去槓桿、防止資產泡沫、抑制系統性風險累積的任務之間，尋求更好的平衡。

周小川重申，中國政府將繼續全方位推進改革，包括在金融部門、財政稅收制度和國有企業領域中進行改革，以及在煤炭、鋼鐵等行業解決產能過剩問題。

幾時支爆？